# 교육 과정 안내 - Q&A 형식

## 기본 공통 사항

### Q: 협약서는 어떻게 제출하나요?
A: 협약서는 이메일(hrd@icak.or.kr)로 제출하시면 됩니다. 협약서 양식은 해외건설협회 홈페이지(https://www.icak.or.kr) → 교육훈련 → 수강신청 페이지의 각 과정을 클릭하시면 게시물 내에 첨부되어 있습니다.

### Q: 교육비는 얼마인가요?
A: 중소·중견기업 재직자는 전 과정 무료이며, 대기업 재직자는 과정별로 교육비(1인당 약 20%)가 발생합니다. 각 과정의 교육비는 협회 홈페이지 또는 교육안내 자료에서 확인 가능합니다.

### Q: 수료 조건은 무엇인가요?
A: 출석률이 수료 기준이며, 전체 수업시간의 80% 이상 출석(점심시간 제외) 시 수료 처리됩니다. 수료증은 교육 종료 익일, 이메일로 송부됩니다(금요일 종료의 경우 차주 월요일 발송).

### Q: 교육비는 어떻게 결제하나요?
A: 교육비는 교육 당일 카드결제하거나, 교육 종료 후 협회로 사업자등록증을 송부하면 전자계산서 발행 후 계좌이체로 결제할 수 있습니다.

### Q: 식사는 제공되나요?
A: 교육 당일 오전 입실 시 5,000원 식권(쿠폰)이 제공됩니다. 협회 근처 지정 식당 및 카페(GIL, 플라비우스, 김명자굴국밥, 정원소담)에서 사용 가능하며, 추가 금액은 수강생 본인 부담입니다.

### Q: 출결관리 앱은 어떻게 설치하나요?
A: '고용24 직업훈련 출결관리' 앱을 검색하여 교육 전에 설치하고 회원가입해야 합니다. 해당 앱은 QR코드 및 비콘 방식으로 출결을 관리합니다.

### Q: 교육을 취소하려면 어떻게 하나요?
A: 홈페이지(https://www.icak.or.kr → 교육훈련 → 수강신청 확인/취소)에서 직접 취소하거나, 전화(02-3406-1111)로 연락하시면 됩니다. 교육 시작 이틀 전까지 취소 요청을 해야 불이익이 없으며, 무단 불참 시 향후 교육 참여에 제한이 있을 수 있으니 사전 연락 필수입니다.

### Q: 우리 회사가 협약사인지 어떻게 확인하나요?
A: 수강신청 홈페이지 내 첨부파일 중 협약사 리스트 엑셀파일을 통해 확인 가능합니다. 회원사와 협약사는 상이한 개념입니다.

---

## 2월 교육 과정

### Q: 2월에 진행되는 교육은 무엇이 있나요?
A: 2월에는 다음 교육이 진행됩니다:
- 프로젝트 관리 일반 실무 (2월 5~6일)
- 해외 인프라 사업 제안서 작성 실무 (2월 10일)
- 해외건설 일반 실무 (2월 11~12일)
- 해외 인프라 프로젝트 재무분석 (2월 26일)

### Q: 프로젝트 관리 일반 실무 교육은 언제인가요?
A: 2월 5일~6일, 8월 20일~21일 (2일 과정)입니다. PM의 조직, 인력 배치, 리더십부터 일정, 원가, 품질 관리까지 배웁니다. 강사는 권승만(한양대)이며, 대기업 기준 교육비는 46,866원입니다.

### Q: 해외 인프라 사업 제안서 작성 실무는 언제 하나요?
A: 2월 10일, 6월 16일 (1일 과정)입니다. EOI/RFP 분석 및 기술/재무 제안서 작성법을 배웁니다. 강사는 신유식(서영엔지니어링), 교육비는 23,433원입니다.

---

## 3월 교육 과정

### Q: 3월에 진행되는 교육은 무엇이 있나요?
A: 3월에는 다음 교육이 진행됩니다:
- 프로젝트 수행과 Risk Management 방안 (3월 4일)
- 수주영업 프로세스 및 관리 방안 (3월 5일)
- 글로벌 PPP사업 재무모델링 실무 (3월 10~11일)
- 중동 플랜트 건설시장의 분석과 진출 (3월 12일)
- 공정관리 실무1-Planning (3월 13일)
- 국토교통 ODA사업 전문가 과정 (3월 16~17일)
- 해외건설 계약의 Risk Analysis와 관리방안 (3월 19일)
- AI의 이해와 해외건설 Chat GPT 활용 Advanced (3월 24일)
- 견적산정 절차 및 방법 (3월 25일)
- 공정관리 실무2-Scheduling (3월 26일)
- 플랜트 FEED Package 작성 (3월 31일)

### Q: 3월 AI 교육은 언제인가요?
A: AI의 이해와 해외건설 Chat GPT 활용 Advanced 과정이 3월 24일, 8월 25일에 진행됩니다. 고급 프롬프트, AI 에이전트 활용, 건설 데이터 심화 분석을 배웁니다. 강사는 김정곤, 교육비는 30,479원입니다.

---

## 4월 교육 과정

### Q: 4월에 진행되는 교육은 무엇이 있나요?
A: 4월에는 다음 교육이 진행됩니다:
- 해외건설 계약의 해석실무 (4월 2일)
- 해외건설 Planning & Scheduling 1 Basic (4월 7~8일)
- AI의 이해와 Chat GPT 활용 Basic (4월 9~10일)
- 국제표준계약 주요조건의 이해 (4월 14일)
- 프로젝트 파이낸싱 실무 (4월 15~16일)
- 생성형 AI를 활용한 문서 및 데이터 분석 (4월 21일)
- 공정관리 실무3-Project 수행 (4월 22일)
- 해외건설 보증과 보험 실무 (4월 23일)
- 해외투자개발과 ECA 계약조건의 이해 (4월 28일)

---

## 주요 분야별 교육

### Q: 프로젝트 관리 교육에는 어떤 것들이 있나요?
A: 프로젝트 관리 분야 교육:
- 프로젝트 관리 일반 실무 (2일)
- 해외 인프라 사업 제안서 작성 실무 (1일)
- 해외 인프라 프로젝트 재무분석 (1일)
- 프로젝트 수행과 Risk Management 방안 (1일)

### Q: 공정관리 교육은 어떤 것들이 있나요?
A: 공정관리 분야 교육:
- Planning & Scheduling 1 Basic (2일, P6 기초)
- Planning & Scheduling 2 Advanced (2일, P6 심화)
- 공정관리 실무1-Planning (1일)
- 공정관리 실무2-Scheduling (1일)
- 공정관리 실무3-Project 수행 (1일)
- 플랜트 공정관리 실무사례 (1일)
- 공기/공정계획관련 계약조건의 이해 (1일)
- 공사지연 Risk Management (1일)

### Q: AI 관련 교육은 어떤 것들이 있나요?
A: AI 해외건설 산업적용 분야 교육:
- AI의 이해와 Chat GPT 활용 Basic (2일)
- AI의 이해와 해외건설 Chat GPT 활용 Advanced (1일)
- 생성형 AI를 활용한 문서 및 데이터 분석 (1일)
- 생성형 AI 도구, 코파일럿 활용 (1일)
- MAKE를 활용한 업무 자동화 (1일)

### Q: 계약관리 교육은 무엇이 있나요?
A: 계약관리 분야 교육:
- 해외건설 계약의 해석실무 (1일)
- 국제표준계약 주요조건의 이해 (1일)
- 해외건설계약 심화 Design Build Contract (1일)
- 해외건설 계약의 Risk Analysis와 관리방안 (1일)

---

## 연락처 및 추가 정보

### Q: 교육 문의는 어디로 하나요?
A: 전화 02-3406-1111로 연락하시거나, 협약서 제출 및 문의는 이메일 hrd@icak.or.kr로 하시면 됩니다.

### Q: 협회 홈페이지 주소는 무엇인가요?
A: 해외건설협회 홈페이지는 https://www.icak.or.kr 입니다.
